共雪遭爆「點數卡」當薪水，員工拿25年份《魔獸世界》月卡怒：快活不下去了！

以《星海爭霸》《魔獸世界》《暗黑破壞神》等遊戲征服玩家，曾輝煌的暴雪娛樂集團，如今卻讓許多玩家感到不勝唏噓。不只重製的《魔獸爭霸3：淬鍊重生》被玩家罵到臭頭，而公司內部更是暴出老員工因為不滿企業的管理而紛紛離職，甚至在股東會上，都有股東公開指責動視暴雪的CEO羅伯特·科蒂克（Bobby Kotick）是肥貓。

也讓許多玩家開始質疑，暴雪真的變了嗎？為何近幾年都推不出好遊戲了？

誰也沒想到，在肥貓CEO事件後，許多暴雪基層員工也開始抱怨公司對他們的苛刻待遇，一名女性員工就在推特上暴料他與人資的對話內容，當他在詢問人資為何暴雪對外招募時，都往往誇口說集團待遇遠超過業界水準，但實際上他只拿到了加州當地的最低薪資（每小時12美元）的工資呢？

而人資對此就辛辣的回答：

「若算上因職務所取得的榮譽點數獎勵、戰網點數、暴雪周邊與魔獸世界25年的月卡價值，我們的薪水水準是業界的兩倍以上。」人資如此說著。

暴雪遭爆「發點數卡」當薪水 員工領到25年魔獸月卡暴怒：快活不下去了（圖／翻攝Gamespot）

見到如此的推特後許多網友紛紛展開討論：

「點數卡難道不能變現嗎？」

「這是發到個人帳戶去的吧，除非你離職把帳號賣了」

「就算要賣，大量也要折75折，甚至6折出售吧…」

「我有100戰網點，但又不能轉移給別人」

「知道為啥暴雪走下坡了吧，對員工都這麼苛刻還裝大爺，營收表面弄得很好」

.
.
.
看到這裡，胖丁也覺得很驚訝阿，沒想到暴雪居然直接發魔獸世界月卡當薪水，還直接發25年？那時魔獸世界都不知道還在不在，企業發點數卡幾乎是無成本的，也難怪員工會抱怨企業貧富差距太大了，有1/3的員工都領不到CEO薪水（3年9650萬美元）的1%啊。但偏偏暴雪總部又在消費很高的加州，只能說也許愛玩魔獸的玩家才適合去應徵暴雪嗚嗚～

▼暴雪有榮譽點數機制，表現好的話...可以換商城虛寶（這也是薪水的一部分）
暴雪遭爆「發點數卡」當薪水 員工領到25年魔獸月卡暴怒：快活不下去了（圖／翻攝Gamespot）

原文網址: 暴雪遭爆「發點數卡」當薪水 員工拿25年份魔獸月卡怒：快活不下去了 | 胖丁呷麵 | 鍵盤大檸檬 | ETtoday新聞雲

不思進取，淨係想食老本

TV Buddy

我要住係暴風城

星海爭霸世界第一

係咁上下啦，奶共會有咩好下場

做手機game都知佢就收皮要手機game救

第一次見到 人資 頭都大埋